撕毀台大連儂牆 中國人李紹東強制出境 5年不得入境台灣

中國來台自由行旅客李紹東撕毀台大連儂牆遭法辦後，移民署晚間將其強制出境並管制5年不得入境台灣。

中國遊客李紹東前往台灣大學撕毀連儂牆標語，遭警方以現行犯移送並接受台北地檢署複訊後，今台北地檢署做出緩起訴處分並解除限制出境。

移民署表示，由於李男行為違反我國法令規定，隨即對李男依法強制出境並管制5年內不得再入境。

李男以自由行名義來台觀光，卻前往台灣大學連儂牆撕毀展版上展示各式海報，經台大學生會提起告訴，李男依毀損罪嫌移送臺北地方檢察署偵辦。

移民署立即於當（7）天依大陸地區人民來台從事觀光許可辦法規定（有事實足認為有犯罪行為、從事與許可目不符之活動），廢止李男停留許可。現經台北地檢署作出緩起訴處分，依台灣地區與大陸地區人民關係條例第18條規定，強制李男出境並管制5年內不得再入境。

全球排中

做得好。支持台灣！

民事：道歉、和解，
刑事：罰三萬不起訴處份，
行政：昨晚驅逐出境，五年內不許入境